#Здесь хранятся вопросы и варианты ответов:

quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что означает термин OOP?',
        'options': ['Object-Oriented Programming', 'Open Operating Protocols', 'Ordered Operations Processing', 'Optimal Output Pattern'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какие символы используются для начала многострочного комментария в Python?',
        'options': ['/* */', '#', '""" """', '\' \''],  # Это неверный вариант
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что возвращает метод split() в Python?',
        'options': ['Список строк', 'Строку', 'Число', 'Кортеж'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что такое рекурсия?',
        'options': ['Процесс многократного повторения одного и того же блока кода',
                   'Метод оптимизации памяти',
                   'Алгоритм сортировки',
                   'Условная конструкция'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что выводит print(type([]))?',
        'options': ['list', '<class \'list\'>', 'tuple', 'dict'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что делает оператор try/except?',
        'options': ['Обрабатывает исключения', 'Создает цикл', 'Выполняет арифметические операции', 'Сортирует список'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что является базовым типом данных в Python?',
        'options': ['int', 'object', 'NoneType', 'bool'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для удаления элемента списка по индексу?',
        'options': ['pop()', 'remove()', 'del()', 'clear()'],
        'correct_option': 0
    }
]
